正式宣佈 油尖旺區議會 今日一批批晒39項地區撥款

林健文主席話要今日一批批晒39項地區撥款

睇直播期間 全部議員都明顯冇睇晒39項地區撥款詳情
臨時臨急先睇

結果比主席一次投票 15票大比數通過

不分化但你地舉手投通過之前係咪睇清楚啊 有咩可能一批要批晒39項啊

即時監察緊你地嫁

推1

推2

推3

會唔會開會前已經睇過啲項目

輸經驗

搞咩？

揸緊盤數啊！

係囉？嗰39項係咩

有無detail啲，批左乜？幾錢？

唔知 係直播到冇連39項係咩泥都冇同公眾交代

唔好以偏蓋全啦，講詳細少少批咗D乜先得，如果係對民生有利一次過批又有乜問題

係直頭唔知果39項係咩泥 係直播期間冇交代過
剩係話有d數目太大 但都原則上通過 只係後補要團體交代番

唔明有咩問題

地區小型撥款改善民生無爭議不嬲都要批要做

你搵到有爭議有大小白象亂洗錢再開post 傾啦

建議大家即時上蘋果睇live

推

係直頭唔知果39項係咩泥 係直播期間冇交代過

點一項項講呀

睇過唔洗傾?
係咪39個項目 議員都唔發言
都冇反對同修改細節先

其中 有議員質詢過 有一項撥款十萬幾要回覆交代詳情
比主辦團體請1300人食飯 但果1300人又冇交代係咩人泥 點知有冇真係1300人 主辦團體都未交代 就要原則上通過左先？

政府係咪可以整個
國家安全法全包套餐
入面包哂23條國歌法 辱警罪
一次過通過?
然後同你講 點一項項講呀

咁即係咩黎架姐
區議會冇透明度

支持樓主，作為選民係應該監察議員

睇直播啊 蘋果有live

不如你講你發現到既問題出黎啦

人哋區議會一早有晒議程
唔係做show俾你睇
你想知你可以上網睇返會議紀錄

個問題咪就係 連果39項係乜鳩都唔知囉 豬兜
乜柒都唔知就通過 重要唔洗傾 要個圖章得喇要議員把撚呀

廢老盆菜宴？

屌你老味咩團體負責搞比個交待黎

有無睇清楚咖

今日係第一次開會？

完全唔知 作為當區區民從來沒有受邀請過

我咩都唔知好難落comment

唔洗睇，如果批錢比黃公司做就唔洗睇

上蘋果睇live 即時監察 雖然已通過

我意見係選左議員出黎，佢地會代我地去睇，如果有問題就提出

咁你咁講係唔係每一項撥款都要成個油尖旺區嘅選民投票先批
你投得比嗰個議員就係信佢可以幫你做到最好嘅決定
之後出咗個會議紀錄你先check都未遲

都啱 希望下次可以公開多啲議程相關資料俾公眾之類

Push

我唔係否定區議員做既選擇
但係係咪39項項目都完美無瑕到
傾都唔洗傾 就直接一野通過

有無當區議員/助理上連登 貼呢39項出黎一齊睇睇

支持監察議會透明度

民生野都要知架

上油尖旺區議會網頁check吓喺咩嚟先

講到明團體
你係咪阿公阿婆先C奶先
呢D飯同 蛇齋餅糭 根本冇分別

就算幾個議員有問題，其他議員都會睇到掛 應該冇事嘅

15個人都係建制派？

你依個諗法正確

大多數係啲公廁呀街道呀咁
啲常數黎

以我所知係咁

各位唔駛咁緊張

開會前有傳閱過D文件

有無文件先?

應該係雞毛鴨蒜野，可能公廁燈壞左，屎坑爆左，街市冷氣壞左之類

油尖區派左隻鬼佬狗黎開會

who?

Pinned

我覺得市民開始想關心議會係好事，但一個議會始終有佢既運作制度，選左個議員出黎就係佢代表你去做決定，要對議員有信心，而唔係諗住滿足到700萬人既心意，所有野要經700萬人一人一言討論過先可以執行，咁乜都行唔到

其實好多文件野一早睇左

先斬後奏

油尖區指揮官，講新春安排

油尖旺真係重建緊
多嘢批好正常...

我地係想搞清楚果39項係咩泥姐 唔係想分化
同埋就算好急咪通過趕既先囉 要一次通過晒就不合邏輯了

實用野就無所謂
之前新聞有講過起個無人會用到既欄桿
要成幾廿萬定成百萬

去區議員fb問下
問完先再講
而家咩都唔知點傾

睇直播，但唔睇文件。
一早上載左，第一次聽區議會錄音？

可能睇直播當左自己係議員

有樣野要讚
今日議員們要屌街坊會話要搞廟會 但其實係嘉年華
仲有屌盤數唔清唔楚 屌到啪啪聲

其他區有一項一項咁讀咩?

push
中資禍港數十年，若不肅清，真香港人恐將不復存在

冇喎，佢話要下次會議先有
你有冇其他link?

其實議題一早派發比議員睇過晒傾好晒，有野要改都可以開會前改好，一般經常性民生開支冇野有爭議，一次過批唔出奇，所有野留返開會傾只會浪費所有人時間，繼續睇
監察落去，可以要求改善賬目透明機制

所有野留返開會傾只會浪費所有人時間
咁屌乜鳩緊急法姐柒婆一早識咁講就冇事喇

議程嗰到寫選主席+其他事項

其實到依家都講唔出果39樣野入面邊1樣有問題
講1樣有問題又唔係好難

裏面沒寫批野

即係點？

你係咪當區，係當區既居民你去問你區議員咪知

btw 如果批野益自己友會好柒

push

議程係可以臨時加，睇番會議紀錄同聽番錄音就會知。

巴打咁熟
咁你有冇link?
我想睇下

樓主唔該去問返果39項係乜春野唻, 問完先屌啦唔該

個會先岩岩開，邊有會議紀錄呀..

咁大概幾時先有？

以家個問題就係唔知果39樣野係咩
就就咁通過左呀 豬閪

下次開會 要通過今次呢個會議內容冇問題先會有

維維有無開會?

你又乜柒資料都無 , 一野就屌人盲目通過撥款

咩嚟

有利民生，any problem?

通過左39項我地唔知既款項
依個就係comment

通過左啦

唔該

未講你點假定係全部利民項目呀
混水摸魚批埋啲蛇宴

我就係咩都唔知 先上黎問

蛇齋餅糭都係有利民生

其實大家有冇考慮過睇下2019年最後一次開會有冇討論但未通過呢d撥款？如果有就有資料，冇就等minutes，就係咁簡單。

社區前進fb有講區議會透明度不足
千幾人食飯應該係2月16個新春一日遊

都通過左喇
事後知都冇用
不過目的都係想提呢班區議員 要話俾市民知你地批左D咩野
傾左D咩野 有咩要改善 而唔係做像皮圖章 咁同DAB有咩分別

千人飯已經係ON9
成區夾錢請千幾人食飯WTF?

仲LIVE緊

到底果千幾人係咩人泥

Btw下次開會係幾時
上面冇講

區議會資助
唔好為屌而屌

21號

點解資助呢千幾人食飯？？

代議士就係你地選出黎要佢幫你做決定。
當然透明度有待提高，但我諗世界上冇一個會議係做到事前/即時向公眾披露所有文件，而最重要係事後交待番佢嘅決定。好多撥款其實一早係上一屆budget已經有。
想了解多d可以睇番上屆區會大會加委員會所有文件，大家會明多少少。

點解你有飯食我冇?
蛇齋餅糭都係資助番黎架

樓主分化狗？又唔貼批左啲咩，要人搵比你，又要屌又唔拎證據

但我諗世界上冇一個會議係做到事前/即時向公眾披露所有文件

屌你老母喇 立法會死架?

你咪打橫黎講啦
搞活動唔撚係刻意資助某一群人呀

即時提出嘅議程邊有文件事先睇

👌

個網得返2020大會可以揀

隔離有個掣：昔日區議會幫到你

開會前會發俾議員睇
唔通去到先睇?

議員有責任同公眾講 佢對呢件事既睇法 同投票意向

唔該
多得你
我真係唔太熟

其實可以睇咗先
有好多活動可以向區議會申請撥款資助
)_as.at.19.9.2019.pdf

新春一日遊係資助計劃1.1(a)

標題黨好波

蛇齋餅糭
唔撚係刻意資助某一群人呀 咁搞黎把撚呀
咁做咩晤鳩DAB姐 蛇齋餅糭 唔撚係活動呀?

支持樓主

以前DAB當道就放條水喉俾自已人申請活動 CAP水姐
以家轉左人都係咁
咁轉黎托柒? 重整區議會? 謝絕蛇齋餅糭?
去哂邊?

樓主自己乜都唔知係乜就上嚟屌

即時提出
咁班議員有冇時間睇到係咩黎?
如果冇就通過 咁邊個先係有問題呀?

算啦太多人都唔了解運作又係道鳩屌。
區議會係做民生工作，可能睇得太多立法會

幾時講話唔要蛇齋餅糭？ 係唔比保皇派咋
呢d小恩小惠點都要派 唔係點擴大自己友勢力？

同埋派唔等於唔做社區野wo 唔好非黑即白

請阿婆食飯係民生工作?
民生工作 係細到換一粒燈譫 都要佢證明用左幾錢買喇
唔通2舊水一粒燈譫 又批錢呀?

代議政制就係你信任佢，佢幫你睇文件，佢幫你投票 而佢事後要交待番地區工作，人地有冇睇，其實你真係控制唔到，當然你可以屌佢地點解唔討論，但開會係為左做野定係做戲比你睇呢？你唔明咪下次問番當區議員囉。

有時大家唔好咁離地
又真係貼地返少少
唔係話要舉手過晒佢，但都唔係話手都唔舉就唔過
明白每$1都係香港人錢
但同時要明白要每一項細項一分一毫都要完美合理地監察就真係無咩可能
叫人做就易，試下自己睇下區議會d文件先
仲要係當區有咩急事發生又係區議員去處理
一個催淚彈又要處理
如果區議員坐係office 24小時睇文件，仲要每個細項睇晒再決定舉手批唔批既話
咁樣我地既要求又合唔合理?

與其去質疑區議員
既然大家都關心自己d社區
不如大家分擔下，著手睇睇黎緊有咩撥款係有爭議既
話比當區區議員仲有效率啦

以家係人地申請活動請食飯喎
有冇落你名呀?
又唔係你帶隊阿婆見都唔見到你喇

同埋派唔等於唔做社區野wo
你係扲緊當區資源去做小部份人既活動喎
咁叫咩社區野
你話換粒燈譫 都叫可以照住條街 受惠既起馬一日幾千人行過
食飯有幾民生?

都通過左 問黎可以追得番?

第12-17頁幫到你
你了解咗區議會係咩黎先好嗎?

按你咁講法 屌乜鳩民建聯姐
一樣通架喎 一句我好撚多野做就得?

咁你都唔可以否定每人有唔同需要，你個需要係換粒燈膽，你咪向區議員反映囉。

其實得罪講句，一早好耐已經show blocked user

同埋你係有扲阿公錢請議員助理
一個起馬2-3個人 睇幾39項文件 都唔得?

千人食飯
係需要?
呢個係需求?
係咪你唔搞呢餐阿婆就飯食呀?

你係咪唔明咩叫代議政制。
你信唔過佢決定下屆咪唔好投佢囉

如果你想全民決定呢種叫公投，唔係議會。

咁而家咪叫你睇下有咩撥款唔合理叫區議員講囉
投民建聯你走去同佢講都無用呀，明唔明？
區議員都係人，無時間睇得晒都係事實
但你可以幫手睇，咁佢咪快d表達你既意見囉
又唔岩呀?

你咪去追問班議員囉問我做咩？

私人公司試下唔睇資料就開會
俾老細屌到你甩褲
講到好似做義工咁

淨係得39項?
之後無晒撥款?
淨係得撥款要做?
其他落區民生野唔駛做?

係咪可能係啲經常開支

人地冇睇咩，你睇唔到就所以區議員都睇唔到？

我咪問緊囉
你地屌我問呀麻

議員有收到另外一份議程同會議文件

原來區議員係呢個post入面

三個會考零分坐埋睇文件 的確有啲難度

你開會野都做唔撚哂
你做咩其他野 個會又唔係呢幾日特然開
上個會期就定左個時間架喇
咁你睇唔哂 係咪你問題呀?

睇下39條咩數啦，可能都係細數又有用呢

選之前又係到叫改革區議會 係到叫哂春
原來一撚樣

無時間睇得晒
咁你學咩人通過

通過一條連自已都未睇過既野
原來3皮野係咁撚樣做

屌你 咁又同我講 佢地睇唔哂? 屌你老母

一早講過全民係要普選特首。
邊有一個訴求係區議會大勝？

睇左舉手批又要同你交代每一項細項係咩黎?
你有問題咪同返佢講
佢覺得無問題又唔得?
重點係，你咁關心個社區，你咪睇下d文件，有問題咪提出
咁又有咩問題?

你公司叫你開個聚餐請1000個行家食飯
你駛唔駛企係門口逐個check係唔係真行家呀
check完記得入廚房數下有無人偷工減料呀，少一粒飯都係公司錢
因住比老細屌呀

我邊有講過，你搵比我睇。

每區區議會都有預留撥款資助ngo搞活動

合理d得唔得呀
上一次會係幾時呀？

咁止撚左警暴未呀
定係冇訴求係止警暴呀?

果千幾人係NGO既人？

黑人問號。
講講下區議會又講警暴

答得未呀我邊道有講過

咁而家都唔知39項係咩黎你都信住先？

咁柒婆易搞喇
獨立調查委員會
又唔洗逐個POPO問罪
又唔洗單單CASE去查
之後有咩問題叫市民自已查 查完再話佢佢地知

上次會會定下次開會時間
係咪分配時間睇文件都唔識呀?

阿議員話區議會 止警暴喎
止撚左未呀咁?

18區要睇晒live我唔洗番工了
睇左live就講下咩黎洗唔洗死呀

你又有無睇清楚

未呀？so?

有講明搞嘅活動係for當區居民
活動要公開而不能局限某些特定人士
詳情可以睇返撥款守則

差佬都宣誓話
不畏懼 不徇私 不對他人懷惡意
詳情可以睇返POPO守則

普通市民參加NGO活動會自動變NGO既人?

咪問緊你上一次個會係幾時囉
上一次個會d文件呢?
有d 區議員連office都無呀
點樣分配時間睇文件呀
你有無了解過區議員點做野呀
你試下搵今次開會個議程睇下先啦

冇office 原來係睇唔到文件

熟係熟議事規則
臨時議程睇直播先知係乜

丫你真係幾好笑㗎喎
你要挑骨頭就慢慢挑
我就唔會再理你

幾萬蚊批比個活動 比班垃圾唱歌嘈住哂點睇

又真
所以議員係需要把關
據我所知會有抽樣探訪

有d 區議員連office都無呀
點樣分配時間睇文件呀

係你講架喎

不完美

如果啲外判公司係建制人開嘅 在公(銀碼/落格)在私(保皇)都要睇真啲至係

重點係批左d咩野撥款先....

就係大家都想知呢39項係咩泥

其實真係要搵議助做埋Company Search把關最好

邊個話佢哋冇睇？

批錢改善社區都要比你罵

唔覺得係議員問題
區議會唔似立法會有做開官方直播
而且關注度 重要性都冇得比
好難要求議員要即刻做到立法會會議咁透明既效果
而且人地先第一次開會
不完美 要改進

我覺得最大問題係會議文件同埋議程
你要求既野應該可以公眾瀏覽 但佢個網乜7都冇
會議議程直程係事鳩爛但
咁就係區議會問題 你追究政府好過

琴日粉嶺火車站出口有議員收集簽名話想查小白像工程

個d數係咩黎 用係邊

絕對支持監察！

不過唔係拍檯鬧幾句就叫監察。39項野係咩？點解要支持或者反對？樓主無講，後來話原來樓主自己都唔知，但講到已經好似已經出賣咗你咁。俾多啲信任俾自己人先，ok?

美國都係咁開會

關咩事 我理閪得你非洲 點開會